16 歲男被控管有兩罐噴漆 獲撤控准簽保守行為 官斥控方推論無證據

今年 1 月 19 日，民間集會在中環發起集會，其後演變成警民衝突。一名16歲男學生涉管有兩罐噴漆，被控管有物品意圖摧毀財產罪，案件今（22日）在東區裁判法院提堂，被告獲准以 1000 元簽保、守行為 12 個月，同意案情並撤回控罪。主任裁判官錢禮直斥，控方在沒有直接證據下，指被告有意圖破壞他人財產，明言法庭無法認同這個推論。

控方則要求法庭從被告身上搜出的其他物品，如面罩、護目鏡等，以及案發前中環有集會，去判斷被告是否有意圖。

但錢禮不接受，多次反問及炮轟控方，重申「I’m not able to draw that inference. （我無法作出這個推論）」，不認同控方指被告有意圖損壞他人財產。

如果係鄭紀x

律政司又要介入了

其實被告蝕咗 打落去有機會甩完全無罪 當然今時今日博唔過兼有機會被上訴

呢種撤消控罪守行為同完全撤銷有唔同。。。 將來移民要整良民証嘅時候會列埋出黎曾經守過行為

自簽保守行為係需要承認或者同意案情 控方有心寫衰你就慘

doj擺上去夾埋上訴庭玩野, 到時唔知邊個蝕章多啲

啱阿
黑警出嘅良民證 美加英澳台都唔信啦

撤得就撤 走埋港共就冇仇報

男生在庭外形容事件「好荒謬」，寄語同樣被濫告的手足：「好多人同你哋經歷同一樣嘢，好多人支持你哋，有咩就出聲，唔需要覺得羞恥。」他看見有不認識的人到來支持，覺得很高興，呼籲公眾「多啲去旁聽，係對手足嘅支持」。

咁緊係啦, 冇計
差佬鳩拉冇成本之餘好多時迫到D後生仔做自簽保守行為...
就算唔計搵律師同DOJ講數嘅律師費 (有機會一封封文件咁計錢..)
某程度上都影響到D後生仔將來搞移民
人地一查就會起到呢單野, 睇埋個案情就...

定罪記錄冇話信唔信...官方野黎..

或者咁講 美帝而家過緊個法案就係收有case係身嘅手足
屌你有兩支漆畀港共搞wo

港共官方

買大細，老實講，就算打得甩，Dept of Joke一樣追住咬，砌得入就煩

鄭紀航係東區

push

你都識講有機會脫罪 亦有機會入到你啦
既然有得守行為點解仲要咁冒險

而家打甩左個官都可以玩鳩你唔批訟費, 簽保守行為係最好選擇

我係話有取捨
同意案情+守行為同呢個記錄, 外加律師費同自簽費
鳩拉鳩告-->要你承擔以上代價+留底

守行為期間再俾人拉, 到時就一次過計數...

守行為有兩種，只有定左罪判有條件釋放嗰種先會留案底
撤銷控罪唔會有record
連考公務員，移民都不受影響

一陣件case過左比佢就玩撚完